﻿ Những người trẻ mang Việt_Nam đến với thế_giới
Họ đều là những người trẻ nhưng đã thành_đạt trong công_việc , là những người đang mang hình_ảnh đất_nước Việt_Nam đến khắp thế_giới .
Tốt_nghiệp khoa Du_lịch ( ĐH_KHXH& amp ; NV Hà_Nội ) , Vũ_Minh_Thọ làm hướng_dẫn_viên cho Công_ty Du_lịch quốc_tế Intrepid - Hà_Nội và nhanh_chóng trở_thành một hướng_dẫn_viên giỏi .
Nói về bí_quyết thu_hút khách của mình , Thọ bảo : “ Những du_khách nước_ngoài tới Việt_Nam hầu_như ai cũng có sách hướng_dẫn tham_quan nên khi đưa khách đi , tôi không nói nhiều tới những danh_lam_thắng_cảnh , những địa_danh nổi_tiếng .
Tôi hướng cho du_khách đến với những hình_ảnh thân_thuộc , gần_gũi của người Việt_Nam như đưa khách tới thăm một ngôi nhà nhỏ , giải_thích cho họ về văn_hoá , phong_tục tập_quán , cho khách nếm thử một món ăn dân_dã . Khách rất thích được tìm_hiểu những chuyện nhỏ như_thế ” .
Văn_Đinh_Hồng_Vũ lại có hướng đi khác trong việc quảng_bá hình_ảnh đất Việt . Thông_thạo 3 ngoại_ngữ , Vũ đã đi nhiều nước để tham_dự các hội_nghị thượng_đỉnh , các diễn_đàn , đại_hội và đã được mệnh_danh là “ Người_phát_ngôn thanh_niên Việt_Nam ” .
Thông_qua các chuyến đi này , Vũ đã xây_dựng nhiều đề_án thiết_thực như “ Vấn_đề trở_ngại trên đường tìm việc của thanh_niên ” , “ Trung_tâm định_hướng việc_làm cho thanh_niên ” …
Sau khi đã tham_gia nhiều diễn_đàn , Vũ mạnh_dạn đưa đề_án lên mạng , vận_động nhiều người cùng giúp_sức để phát_triển đề_án .
Cô_gái Nguyễn_Phi_Vân lại xây_dựng hình_ảnh sức trẻ Việt_Nam bằng con đường đầy táo_bạo . Đang làm giám_đốc marketing ở khách_sạn SaiGon Star , Vân xin nghỉ để đi du_học tự_túc ở Úc .
Không có tiền , Vân vừa đi làm_thuê vừa học . Cô giám_đốc ngày nào không nề_hà với công_việc dọn phòng , bồi_bàn để dần_dần nhận được sự tin_tưởng , trở_thành trưởng_phòng rồi giám_đốc phát_triển kinh_doanh khu_vực châu Á của Flairview - Tập_đoàn viễn_thông , địa_ốc , du_lịch của Úc .
Hướng đi của chàng_trai trẻ Phùng_Tiến_Công lại là con đường của công_nghệ_thông_tin . Đạt giải Ba cuộc_thi Trí_tuệ Việt_Nam 2001 và giải Công_nghệ_thông_tin truyền_thông châu Á 2002 với phần_mềm nghe nhạc Vietkar , Công đã xây_dựng nhacso . net .
Chỉ chưa đầy 1 năm , nhacso.net đã có trên 1 triệu khách_hàng mà trong đó , không ít người_ở nước_ngoài . “ Khắp năm châu đều có_thể nghe nhạc Việt , đây là điều tôi mong_muốn để quảng_bá hình_ảnh đất_nước thông_qua âm_nhạc . ”
Quảng_bá Việt_Nam bằng cách nào ?
Vũ_Minh_Thọ không ngờ những lần dẫn khách đi khắp đất_nước Việt_Nam theo phong_cách riêng của mình đã tạo ấn_tượng rất mạnh với du_khách .
Và một lần trong đoàn khách của Thọ đã có những người của tạp_chí Wanderlust ( Tạp_chí du_lịch của Anh ) đi xem_xét , bình_chọn Hướng_dẫn_viên du_lịch giỏi trên toàn thế_giới .
Mãi đến khi nhận được thông_báo từ Wanderlust rằng Thọ được bình_bầu là 1 trong 11 hướng_dẫn_viên giỏi nhất thế_giới , Thọ mới biết . “ Tôi cho rằng muốn đưa hình_ảnh Việt_Nam ra thế_giới , hãy giúp du_khách khám_phá , hiểu_biết về cuộc_sống , con_người và đất_nước Việt_Nam ” .
Phi_Vân cho rằng : “ Chúng_ta đã đem ý_nghĩ chủ_quan của chúng_ta về đất_nước Việt_Nam để tiếp_thị cho người nước_ngoài . Đó là một quy_trình không đúng . Trái_lại , chúng_ta phải tiếp_thị bạn_bè quốc_tế bằng những điều họ ấn_tượng , những điều họ thích và những điều họ nhớ về Việt_Nam . Chính những người nước_ngoài đó sẽ tiếp_thị cho chúng_ta ” .
Minh_Thọ , Hồng_Vũ , Phi_Vân và Tiến_Công cùng đồng_tình khi có ý_kiến được nêu : “ Mỗi người Việt_Nam là một đại_sứ ” . Công nói thêm : “ Bản_thân chúng_ta mỗi người đều cần có ý_thức tạo ra và đem đến một hình_ảnh Việt_Nam trong mắt bạn_bè ” .
Bốn “ đại_sứ ” trẻ , bốn công_việc khác_nhau nhưng đều giống nhau khi quảng_bá hình_ảnh Việt_Nam thông_qua sự nỗ_lực của bản_thân . Theo Trọng_Thịnh_Tiền_Phong
